[重溫]立法會港島參選人彭卓棋當年HKU學生會參選事跡

候選內閣之一「Smarties」的康樂秘書叶璐珊，被港大校園電視公開其「紅底身份」。她曾加入由大陸學生成立的「香港大學學生素質拓展聯合會」（Union of Students External Exploration，簡稱USEE），專為大陸學生舉辦活動。港大校園電視的報道中，有學生供出其USEE成員身份，但叶卻指出只「協助」該組織活動。「Smarties」另一候選成員亦曾協助USEE。但奇怪的是叶璐珊刻意將其「叶」姓改為「葉」姓，又將普通話式英文姓氏譯音的「Ye」改為廣東話式的 「Yip」，有迴避其背景之嫌。「Smarties」候選主席彭卓棋則表示，對內閣候選成員的背景毫不知情。[1]

港大校園電視的報道引來叶璐珊回應，質疑其報道手法及立場，並發表公開2,800字文章「停止逼害：請校園電視以文明說服我」，向校園電視提出六大問題，包括為何扣大陸生帽子，為何質疑她「染紅」港大學生會等等。港大校園電視發表聲明，指報道有理可據，並尊重公眾知情權，每年都會就周年大選的候選人進行調查，絕非針對她本人。[2]

其後，一班港大的大陸留學生在網上宣傳，以「逼害」和「針對」大陸學生之名發動大陸學生票投Smarties。但是，有網民進一步爆出叶璐珊的「真身」。她曾就讀華南師大附屬中學，有共青團背景，更曾被表揚為「優秀共青團員」，相關資料可輕易在網上搜尋到。

2月3日，叶璐珊在諮詢大會中被《學苑》總編輯袁源隆質疑身份時，終於承認自己「曾經是」共青團，但因為年齡問題已不再是成員。然後她指，在港大就讀的大陸學生「99%」都是共青團成員，並指這是「好普遍現象」，不明白為何他人對此有疑慮。

不過，根據共青團的團章，叶璐珊似乎有說謊之嫌。共青團的團章列明，任何14歲至28歲的中國青年，均可申請加入。一旦入團，只有滿28歲且沒有擔任團內職務，方不再保留團藉。換言之，現時僅就讀大學二年級的叶璐珊，如非主動申請退團，依然是共青團一份子。雖然中共沒有強逼學生參加共青團，但要成為中共官員，參與各種分享權力和財富的機會，就必須參加共青團，然後再正式晉身中共，成為黨員的一份子。[3]

有網民指香港大大學生會選舉是一民主選舉，不應因候選內閣的成員背景而有所排斥。不過亦有網民指，叶璐珊刻意改"Ye"為"Yip"，藏頭露尾，很難叫人相信她的參選沒有政治任務。

你地一個二個知我政治背景㗎

港大今日（六日）繼續召開選舉諮詢大會，Smarties候選主席彭卓棋在會中率閣員集體離場，並與台下會眾對罵：「離哂譜﹗」，又高呼：「你地一個二個知我政治背景㗎﹗」在場司議促其「注意自己的行為」，只剩下叶璐珊留在諮詢大會Smarties內閣的座位上。

叶璐珊表示留下是為了回答先前的問題，叶璐珊指責網上媒體輔仁媒體的負責人容樂其的網上言論是侮辱，要求他道歉，並讀出他在facebook的留言；諮詢大會主席認為這與諮詢問題無關，關掉其咪高峰，最後叶璐珊亦離場。

有咩問題，當年天仔都話佢哋唔係紅底

考古搏乜

嘩！好彩你提返呢件事！

from 隔離post

隔一排真係好易唔記得哂

Smarties 我淨係記得葉露姍

港島哽係投維仔
佢都係港大學生

佢真係好正

唔知有冇近況睇下

佢政治背景咪社民連同毓民助理🤷🏼🤷🏼🤷🏼

from wiki
他自14歲起開始投身社會運動。2009年，受黃毓民影響而加入社民連，
曾參與反高鐵示威及五區公投。2011年，他跟隨黃毓民退出社民連，同年成為普羅政治學苑第一屆畢業生。2012年，他為第一屆香港中學文憑考試考生，入讀香港大學，後成為黃毓民立法會議員助理[2]，負責政策研究，也曾協助處理司法覆核案件。同年，他參與反國教科活動。

有冇資格做轉世靈童

睇完論壇
彭應該已完

癲狗嚟

push

各位對唔住
小背心又真係幾正

又係投機政客

Push

紅底

但奇怪的是叶璐珊刻意將其「叶」姓改為「葉」姓，又將普通話式英文姓氏譯音的「Ye」改為廣東話式的 「Yip」，有迴避其背景之嫌

推

輕輕一推

間諜黎

佢今晚有JOIN MK造勢大會喎

啲人鬼知佢咩料咩

你地一個二個知我政治背景㗎！！！！

印象好深刻

但今日先知係同一個人

依單共青團都好深刻
原來同依條友有關

奇怪點解區選到依家都冇人提起

依家好多人唔知喎

小心共青團

何個都係素人、咁多素人
佢要扮素人太易了
點會個個都問出身

同場加映，大灣區創業家

推Link

當年睇SU大選食花生食得好開心
真係唔講都唔記得

記得有張嬲屌裙嘅相幾正

屌你老母

咪扮本土

樓主唔提我直頭忘記咗單嘢

嘩 重話自己係本土派
點知原來係暗共

香港人好善忘，包括我

當年讀kongu
親眼睇住佢屌鳩哂啲台下會眾
再拉隊走人真係幾震撼

屌票方面勁過教主

一定唔可以俾佢入，鬼到

入到去分分鐘轉藍
再推